<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.3.3">Jekyll</generator><link href="https://catdog905.github.io/blog/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://catdog905.github.io/blog/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2025-01-04T08:43:53+00:00</updated><id>https://catdog905.github.io/blog/feed.xml</id><title type="html">XiongXiaomao blog</title><subtitle>一边 программируем 一边 путешествуем</subtitle><entry><title type="html">Пекин (北京, Běijīng)</title><link href="https://catdog905.github.io/blog/2024/12/31/beijing.html" rel="alternate" type="text/html" title="Пекин (北京, Běijīng)" /><published>2024-12-31T00:00:00+00:00</published><updated>2024-12-31T00:00:00+00:00</updated><id>https://catdog905.github.io/blog/2024/12/31/beijing</id><content type="html" xml:base="https://catdog905.github.io/blog/2024/12/31/beijing.html"><![CDATA[<p>У нас формируется замечательная традиция - праздновать Новый год в путешествии! 2025 год мы снова отметили в Китае. Эта страна нас невероятно привлекает, поэтому мы вновь отправились в большой китайский трип! Первая точка была в Пекине.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/beijing/31/DSC_0277.JPG" alt="31/0277" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/beijing/31/DSC_0278.JPG" alt="31/0278" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/beijing/31/DSC_0285.JPG" alt="31/0285" /></p>

<p>Первым делом мы отправились, пожалуй, на самую главную прогулочную улицу Пекина - Ванфуцзин.</p>

<p>По пути мы увидели шикарное здание Пекинского оперного театра.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/beijing/31/DSC_0294.JPG" alt="31/0294" /></p>

<p>А вот и Ванфуцзин!</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/beijing/31/DSC_0317.JPG" alt="31/0317" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/beijing/31/DSC_0319.JPG" alt="31/0319" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/beijing/31/DSC_0324.JPG" alt="31/0324" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/beijing/31/DSC_0327.JPG" alt="31/0327" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/beijing/31/DSC_0328.JPG" alt="31/0328" /></p>

<p>Заглянули в ТЦ.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/beijing/31/DSC_0303.JPG" alt="31/0303" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/beijing/31/DSC_0304.JPG" alt="31/0304" /></p>

<p>Капибары в Китае тоже ультра-популярны!</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/beijing/31/DSC_0297.JPG" alt="31/0297" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/beijing/31/DSC_0298.JPG" alt="31/0298" /></p>

<p>Далее мы решили посетить модный район, нде сконцентрировано большое количество клубов, кафе и ресторанов.
Людей здесь было тоже полно, и все пришли сюда праздновать Новый год. Изначально мы хотели посетить одно из местных заведений, хотя стоит отметить, что мы далеко не фанаты ночных клубов, однако в Китае под Новый год как раз хотелось попробовать что-то новое и необычное.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/beijing/31/DSC_0343.JPG" alt="31/0343" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/beijing/31/DSC_0353.JPG" alt="31/0353" /></p>

<p>Но наши планы слегка поменялись. Мы так сильно замерзли, а основной в этом районе торговый центр был уже закрыт (вот такие особенности в Китае. Несмотря ни на что, все заведения закрываются по расписанию, и значит это, что закрываются они весьма рано), поэтому пришлось забежать в Burger King. Там нас поймали девочки-китаянки и предложили нам отпраздновать Новый год вместе. Кстати, говорили они по-английски (редкость в Китае).</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/beijing/fromkate/IMG_117.jpg" alt="117" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/beijing/fromkate/IMG_861.jpg" alt="861" /></p>

<p>Мы так с ними заболтались, что даже забыли загадать желание в эту новогоднюю ночь. Зато у нас остались волшебные воспоминания!</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/beijing/01/DSC_0354.JPG" alt="01/0354" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/beijing/01/DSC_0357.JPG" alt="01/0357" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/beijing/fromkate/IMG_272.jpg" alt="272" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/beijing/fromkate/IMG_124.jpg" alt="124" /></p>

<p>После такой посиделки мы обнаружили, что метро было уже закрыто, да и мы еще не были готовы к завершению приключений, поэтому поехали в отель по ночному Пекину на наших любимых велосипедах.</p>

<p>В Китае очень распространена культура велосипедов. Это одна из множества причин, почему мы обожаем Китай! Поясним. Во-первых, во всех городах Китая для велосипедистов и мопедистов выделены специальные полосы, что очень удобно. Во-вторых, найти эти велосипеды можно где угодно, проезд стоит 1.5 юаня за 30 мин, а с подписками даже еще дешевле.</p>

<p>Эта огромная линейка из велосипедов и характерный звук их разблокировки уже стали для нас символами Китая.</p>

<p>Кстати, китайское приключение обогатило нас новым артефактом.</p>

<p>Мы весь вечер гуляли по Пекину с пауэр-бэнком, так как из-за нашей импровизированной насыщенной программы мы не смогли его нигде вернуть. Наконец, возле отеля мы наткнулись на станцию возврата и даже почти справились с коварным китайским приложением, но оно переиграло нас, заставив случайно купить этот злосчастный девайс. В итоге у нас появился вот такой сувенир.</p>

<p>1 января мы посетили то место, которое так хотели увидеть в прошлый раз, но не успели это сделать. Это Запретный город.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/beijing/fromkate/IMG_607.jpg" alt="607" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/beijing/fromkate/IMG_676.jpg" alt="676" /></p>

<p>Из-за ночных приключений мы проспали свою запись (да, в Запретный город надо записываться заблаговременно) и чуть не упустили свой шанс, но решили все-таки попытать судьбу. Пришли мы уже ближе к закрытию, на входе у нас никто так и не спросил билетов, поэтому мы благополучно прошли в <del>Заветный</del> (Запретный) город. Или 故宫 (Gùgōng).</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/beijing/01/DSC_0360.JPG" alt="01/0360" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/beijing/01/DSC_0361.JPG" alt="01/0361" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/beijing/01/DSC_0367.JPG" alt="01/0367" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/beijing/01/DSC_0372.JPG" alt="01/0372" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/beijing/01/DSC_0369.JPG" alt="01/0369" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/beijing/01/DSC_0371.JPG" alt="01/0371" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/beijing/01/DSC_0377.JPG" alt="01/0377" /></p>

<p><strong>Небольшая историческая справка!</strong></p>

<ol>
  <li>
    <p>Находится в центре Пекина, недалеко от другой знаменитой достопримечательности - площади Тьенанмен.</p>

    <p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/beijing/fromkate/IMG_622.jpg" alt="622" /></p>
  </li>
  <li>
    <p>Возведен в 15 веке, в строительстве участвовало порядка миллиона людей. Сейчас этот Дворец-музей внесен в список Всемирного Наследия Юнеско.</p>

    <p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/beijing/01/DSC_0390.JPG" alt="01/0390" /></p>
  </li>
  <li>
    <p>Здесь можно посетить иператорские покои, 
традиционнные китайские сады. Они имеют любопытные названия, например, Ворота Небесного Спокойствия, Тронный Зал Высшей Гармонии, Зал Сохранения Гармонии</p>

    <p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/beijing/fromkate/IMG_658.jpg" alt="658" /></p>
  </li>
  <li>
    <p>Это одно из крупнейших деревянных строений в мире.</p>

    <p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/beijing/fromkate/IMG_337.jpg" alt="337" /></p>
  </li>
  <li>
    <p>Дворец охраняют различные животные (в том числе и мифическими). Здесь они представлены в виде бронзовых статуй.</p>

    <p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/beijing/01/DSC_0374.JPG" alt="01/0374" />
 <img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/beijing/01/DSC_0375.JPG" alt="01/0375" />
 <img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/beijing/01/DSC_0385.JPG" alt="01/0385" /></p>
  </li>
</ol>

<p>Особенное впечатление на нас произвел сад, изысканный и в то же время уютный.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/beijing/01/DSC_0382.JPG" alt="01/0382" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/beijing/fromkate/IMG_851.jpg" alt="851" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/beijing/fromkate/IMG_262.jpg" alt="262" /></p>

<p>Прогулка по Запретному городу удалась!</p>

<hr />

<p>Особое внимание стоит уделить китайской еде. В путешествиях мы обычно пользуемся онлайн-картами для поиска мест, где можно поесть. В Китае же такой необходимости нет, ведь можно просто идти по улице и заглянуть в любую подобную чифаньку (место, где можно покушать, от китайского 吃饭), таких тут полно!
Кормят весьма вкусно и сытно, обслуживают быстро, еще и цены привлекательные. Когда мы только приехали в первый раз в Китай, нам было необычно ходить в подобные места, но мы к ним привыкли, а в итоге и полюбили!</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/beijing/31/DSC_0291.JPG" alt="31/0291" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/beijing/31/DSC_0286.JPG" alt="31/0286" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/beijing/fromkate/IMG_215.jpg" alt="215" /></p>

<p>А вот, кстати, и традиционный (очень популярный и очень вкусный (!)) китайский десерт - яблоки в карамели. Так же бывает и клубника в карамели.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/beijing/fromkate/IMG_381.jpg" alt="381" /></p>

<p>Посетили мы и деловой центр.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/beijing/01/DSC_0404.JPG" alt="01/0404" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/beijing/01/DSC_0413.JPG" alt="01/0413" /></p>

<p>Здесь располагается большое количество знаковых высоток.
Так, например, здесь можно увидеть штаб-квартиру  Центрального телевидения Китая (CCTV), ака “штаны”. Здание стало известным во все мире благодаря своей необычной форме. Кстати, это одно из самых больших офисных зданий в мире.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/beijing/01/DSC_0408.JPG" alt="01/0408" /></p>

<p>Сделали традиционное фото.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/beijing/01/DSC_0435.JPG" alt="01/0435" /></p>

<p>В этом районе у нас произошло необычное знакомство. Мы решили немного передохнуть в торговом центре, просто сидели на скамейке, как к нам подошел китаец и заговорил с нами (по-английски!). Представился он как самый знаменитый учитель китайского языка и по совместительству  китайский Пушкин, а также любимец всех дипломатов. Всю нашу беседу он рассказывал о своей невероятной популярности, а когда мы обменялись с ним контактами в вичате, он прислал нам такую сообшение-визитку.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/beijing/fromkate/prince_antony_price_list.png" alt="prince_antony" /></p>

<p>Забавный китаец :)</p>

<p>Вот так и закончилось наше путешествие по Пекину - с одной стороны, уже такому знакомому, но все еще не до конца изведанному, полному удивительных мест и людей городу.</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Пекинский бродвей, китайский воллейбол, новогодняя посиделка с китаянками, запретный город, штаны (!). А это уже наш следующий Новый год - и снова в Китае!]]></summary></entry><entry><title type="html">Сингапур (Singapore)</title><link href="https://catdog905.github.io/blog/2024/01/13/singapore.html" rel="alternate" type="text/html" title="Сингапур (Singapore)" /><published>2024-01-13T00:00:00+00:00</published><updated>2024-01-13T00:00:00+00:00</updated><id>https://catdog905.github.io/blog/2024/01/13/singapore</id><content type="html" xml:base="https://catdog905.github.io/blog/2024/01/13/singapore.html"><![CDATA[<p>Наверное, в Сингапуре бывал не каждый, хотя многие о нем, мы уверены, слышали. Сингапур часто попадает в топы самых дорогих и самых безопасных городов мира, а его аэропорт вообще признан лучшим в мире. Да, все эти факты — про следующую точку нашего путешествия.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/11/23/kate_with_maria_bay.JPG" alt="kate_with_maria_bay" /></p>

<p>Сингапур – город-государство Юго-Восточной Азии в соседстве с Малайзией и Индонезией. Это жаркий город почти на экваторе, поэтому смены сезонов здесь не бывает – лето круглый год.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/11/23/sunning_singapore.JPG" alt="sunning_singapore" /></p>

<p>По европейской инфраструктуре и не скажешь, что оказался в Азии.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/11/23/city_downtown.JPG" alt="city_downtown" /></p>

<p>Это центр города.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/11/23/city_downtown_2.JPG" alt="city_downtown_2" /></p>

<p>Очень чисто и аккуратно.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/11/23/city_downtown_3.JPG" alt="city_downtown_3" /></p>

<p>А еще, Сингапур - невероятно зеленый город.
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/singapore/13/DSC_0737.JPG" alt="13/0737" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/singapore/13/DSC_0727.JPG" alt="13/0727" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/singapore/13/DSC_0509.JPG" alt="13/0509" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/singapore/13/DSC_0353.JPG" alt="13/0353" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/singapore/13/DSC_0317.JPG" alt="13/0317" /></p>

<p>Сингапур известен своими многочисленными запретами и правилами. Так, здесь нельзя мусорить, петь, есть в метро и некоторых других общественных местах. Успешный метод для постоянного поддержания чистоты и порядка в городе.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/11/23/subway_restrictions.JPG" alt="subway_restrictions" /></p>

<p>Во многом город напоминает наш Иннополис – современный, чересчур комфортный и настолько спокойный, что временами он казался нам скучноватым.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/11/23/city_downtown_4.JPG" alt="city_downtown_4" /></p>

<p>У нас сложилось впечатление, что в Сингапур в основном приезжают уже состоявшиеся богачи. Кажется, город для них и создан. Попробуем воспроизвести обычный день такого жителя Сингапура.</p>

<p>Они работают. Вероятно, в одном из этих небоскребов.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/11/23/skyscraper.JPG" alt="skyscraper" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/singapore/14/DSC_0834.JPG" alt="14/0834" /></p>

<p>Днем выходят на кофе-брейк. 
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/singapore/13/DSC_0366.JPG" alt="13/0366" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/singapore/15/DSC_0083.JPG" alt="15/0083" /></p>

<p>Но в Сингапуре, в связи с культурным разнообразием, есть и альтернативы. Так, в фудкорте Чайнатауна мы сидели за одним столом с деловыми индийцами в пиджачках, которые пили сок из огромных кокосов, параллельно обсуждая что-то на своем языке.</p>

<p>Конечно же, состоятельные сингапурцы посещают спортзал. Тренажерок тут довольно много, ведь накачанные (а иногда даже перекачанные) тела продолжают быть в моде.</p>

<p>Милое дело также пробежаться по красивой (и солнечной!) набережной.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/singapore/14/DSC_0478.JPG" alt="14/0478" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/singapore/14/DSC_0449.JPG" alt="14/0449" /></p>

<p>Местный климат позволяет и даже побуждает заниматься здесь спортом.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/singapore/13/DSC_0520.JPG" alt="13/0520" /></p>

<p>Интересный факт! Нас поразили ноги местных жителей. У многих азиатов в Сингапуре очень мощные икры! И вероятно, это не просто следствие чрезмерного спорта, а природные особенности. К слову, свои стандарты красоты местные выражают и в архитектуре.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/singapore/13/DSC_0707.JPG" alt="13/0707" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/singapore/13/DSC_0578.JPG" alt="13/0578" /> 
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/singapore/13/DSC_0646.JPG" alt="13/0646" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/singapore/14/DSC_0233.JPG" alt="14/0233" /></p>

<p>Вечером состоятельные сингапурцы прогуливаются с семьей. Со своими детьми часто гуляют либо молодые азиаты, либо европейцы средних лет.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/singapore/13/DSC_0967.JPG" alt="13/0967" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/singapore/13/DSC_0073.JPG" alt="13/0073" /></p>

<p>По вечерам многие просто отдыхают в кафе/ресторанах.</p>

<p>Тем временем кто-то, наверное, продолжает работать. Но естественно это не те, кого мы могли бы запросто увидеть на улицах.</p>

<p>Стирают белье местные жители в публичных прачечных - их можно запросто найти, прогуливаясь по улицам города. Кстати, однажды мы сами воспользовались такой услугой.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/singapore/13/DSC_0741.JPG" alt="13/0741" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/singapore/13/DSC_0106.JPG" alt="13/0106" /></p>

<p>Предполгаю, что со стороны образ жизни сингапурских богатеев довольно однообразен и даже уныл. Быт обычных людей более примечательный и неоднозначный.</p>

<p>В Сингапуре есть несколько тематических районов: Чайнатаун, Маленькая Индия, Арабский квартал, Кампонг-Глам.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/singapore/13/DSC_0775.JPG" alt="13/0775" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/singapore/13/DSC_0773.JPG" alt="13/0773" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/singapore/13/DSC_0760.JPG" alt="13/0760" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/11/23/china_town_tonight.JPG" alt="china_town_tonight" /></p>

<p>Присутствие таких районов в городе говорит о мультинациональности. Действительно, если походить по улицам Сингапура, то можно увидеть представителей совершенно разных культур. Довольно много европейских лиц. Азиатских, разумеется, тоже. Много индусов.</p>

<p>Изначально мы забронировали довольно недорогой по сингапурским меркам отель и не удосужились почитать о нем отзывы, все равно будет нормально: в Сингапур же едем! Оказалось, что он находится в районе Гейланг (Geylang), который является самым неблагополучным районом Сингапура. Оказаться в нем можно, проехав всего несколько остановок от центра города к периферии. По слухам, это район борделей, эдакая местная “улица красных фонарей”. Кстати, проституция в безупречном и правильном Сингапуре официально разрешена.</p>

<p>Из любопытства мы все-таки съездили туда отдельно. Чего-то явно грязного и непристойного мы там не обнаружили, хотя находиться там было крайне неприятно.</p>

<p>Пошатнулось исключительно положительное отношение к мультинациональности. В таких местах, как Geylang, можно найти наглядные примеры, показывающие минусы такого культурного винегрета.</p>

<p>Люди, проживающие в подобных районах, напрямую вроде и не делают ничего плохого, но их косвенное влияние вызывает дискомфорт. Люди, спокойно относящиеся к грязи, не видят ничего страшного и зазорного в том, чтобы присесть прямо на тротуар или какую-нибудь обочину, еще и вытащить на этот же тротуар еду (пусть даже и на каких-то импровизированных подстилках) и прямо там начать ее есть руками. Такова их культура. Поэтому чувствуют они себя совершенно фривольно. Но с другой стороны, такая антисанитария привлекает различных паразитов, возбудителей заболеваний — мы лично там видели пробегающую по асфальту огромную крысу. Не секрет, что в их стране это частое явление, может быть даже норма. Но распространяясь по миру и распространяя свою культуру, такие люди создают благополучные условия для подобной помойки уже более глобального масштаба.</p>

<p>В таких районах смелые взгляды мужчин на оказавшуюся там девушку тоже не доставляют комфорта.</p>

<p>Никакие законы всеми подобными действиями люди не нарушают, но негатив к себе притягивают. Отсюда и неоднозначность.</p>

<p>Но вернемся к однозначно прекрасному. К еде!</p>

<p>В Чайнатауне мы посетили мишленовскую столовую. Да, звезду Мишлен — как Оскар, только не в киноиндустрии, а в кулинарии — имеют не только пафосные рестораны.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/11/23/hawker_chan.JPG" alt="hawker_chan" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/11/23/mishlen.JPG" alt="mishlen" /></p>

<p>Выбор блюд в Hawker Chan небольшой: курица, свинина с лапшой или рисом, зеленые овощи — по сути то, что предлагается в любой обычной кафешке в Китае. Вкус примерно такой же, за исключением, возможно, соуса: в Hawker Chan он был особенный — пряный и очень насыщенный. Шеф-повар ходил по залу, общался с гостями, фотографировался. Не удивительно, что он и оказался здесь самым фотогеничным.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/11/23/chef.JPG" alt="chef" /></p>

<p>Как же теперь не рассказать про, пожалуй, главную достопримечательность Сингапура — сады у залива (Gardens by the Bay). Сады представляют собой зеленую зону – влажный тропический лес.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/11/23/strange_kate.JPG" alt="strange_kate" /></p>

<p>Конструкции в форме деревьев (супердеревья) – это искуственно построенные автоматические “сады”. Прямо на них растут различные растения, многие из них редкие. Поливаются они автоматически этой же конструкцией.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/11/23/supertree_detailed.JPG" alt="supertree_detailed" /></p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/singapore/14/DSC_0691.JPG" alt="14/0691" /></p>

<p>Также деревья оборудованы солнечными батареями. В дневное время они накапливают энергию, а вечером используют ее для иллюминации.</p>

<p>Выглядит парк, как минимум, необычно. И вообще, это довольно интересный формат достопримечательности – есть парки аттракционов, есть обычные парки, а это что-то совершенно новое.</p>

<p>Возле садов находится знаменитый отель Marina Bay Sands. Тот самый отель с конструкцией в виде трех башен, соединенных перегородкой.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/11/23/maria_bay_detailed.JPG" alt="maria_bay_detailed" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/11/23/maria_bay_close_view.JPG" alt="maria_bay_close_view" /></p>

<p>Здание выглядит привлекательно как днем, так и вечером, когда включается иллюминация.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/11/23/maria_bay_in_night.JPG" alt="maria_bay_in_night" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/11/23/maria_bay_in_night_2.JPG" alt="maria_bay_in_night_2" /></p>

<p>Многочисленные восторженные отзывы о Марине предвосхитили наши ожидания. Мы думали увидеть нечто невероятно грандиозное, футуристичное. В реальности же башни похожи на высотки китайских городов-гигнатов, только здесь они даже пониже.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/11/23/maria_bay_in_background.JPG" alt="maria_bay_in_background" /></p>

<p>И тем не менее, Marina Bay Sands - впечатляющая достопримечательность Сингапура, одно из основных знаковых мест города, которое необходимо увидеть каждому путешественнику.</p>

<p>Другая популярная достопримечательность Сингапура - Мерлион. Это статуя с мифическим существом, напоминающим одновременно и льва, и рыбу.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/singapore/13/DSC_0049.JPG" alt="13/0049" /></p>

<p>Власти Сингапура придерживаются концепции “город в саду”, и получается у них это вполне успешно. Прогуливаться по городу, да еще и по таким, ну согласитесь, райским оазисам – большое удовольствие.</p>

<p>Набережную обустроили тоже очень стильно. Здесь можно посетить арт-пространство “Музей красной точки”.</p>

<p>Хотя по концепции это все же магазин, где представлены различные дизайнерские решения. Некоторые из них тут же и продаются.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/singapore/14/DSC_0441.JPG" alt="14/0441" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/singapore/14/DSC_0443.JPG" alt="14/0443" /></p>

<p>Сингапур – островное государство. Вторым по популярности островом (после основного острова, где располагается большая часть города) является Сентоза. Там создали эдакий райский островок с парками развлечений и, конечно же, пляжами и различными водными развлечениями.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/singapore/15/DSC_0473.JPG" alt="15/0473" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/singapore/15/DSC_0394.JPG" alt="15/0394" /></p>

<p>Вообще, Сентоза – это остров для семейного отдыха. Есть развлечения как для детей, так и для их родителей.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/singapore/15/DSC_0930.JPG" alt="15/0930" /></p>

<p>Основные туристические места Сентозы – океанариум и парк Universal Studios. Еще есть казино.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/singapore/15/DSC_0514.JPG" alt="15/0514" /></p>

<p>Отдыхать на Сентозе можно и бесплатно. Ведь тут есть пляжи!</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/singapore/15/DSC_0818.JPG" alt="15/0818" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/singapore/15/DSC_0849.JPG" alt="15/0849" /></p>

<p>Тут также проходят водные шоу с фонтанами.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/singapore/15/DSC_0623.JPG" alt="15/0623" /></p>

<p>Конечно же, на Сентозе можно поесть всякие сладости: пирожное и мороженое за сумасшедшие, по сингапурским традициям, цены.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/singapore/15/DSC_0554.JPG" alt="15/0554" /></p>

<p>Сингапур известен как город высоких технологий. Метро в Сингапуре беспилотное.</p>

<p>Сидя в крайних вагонах, понимаешь, что поездом управляет не машинист, а технологичная машина.</p>

<p>Недалеко от центра есть район под названием Fusionopolis.</p>

<p>Это научно-технический район, где базируются исследовательские организации, высокотехнологичные компании.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/singapore/15/DSC_0175.JPG" alt="15/0175" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/singapore/15/DSC_0158.JPG" alt="15/0158" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/singapore/15/DSC_0162.JPG" alt="15/0162" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/singapore/15/DSC_0165.JPG" alt="15/0165" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/singapore/15/DSC_0191.JPG" alt="15/0191" /></p>

<p>Конечно же, очевидно сходство с Иннополисом, начиная даже с названия. Тут есть свои смузи-места.</p>

<p>Модные кафешки.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/singapore/15/DSC_0245.JPG" alt="15/0245" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/singapore/15/DSC_0235.JPG" alt="15/0235" /> 
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/singapore/15/DSC_0236.JPG" alt="15/0236" /></p>

<p>Зоны отдыха.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/singapore/15/DSC_0254.JPG" alt="15/0254" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/singapore/15/DSC_0259.JPG" alt="15/0259" /></p>

<p>Катаются маленькие беспилотные автобусы. Но и аналоги наших “тошнобусов” у них тоже есть.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/singapore/15/DSC_0351.JPG" alt="15/0351" /></p>

<p>Вот только на фоне остального Сингапура, который и сам по себе модный и технологичный, Фьюжинополис не выглядит таким выдающимся, как Иннополис на фоне любого другого российского города.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/singapore/15/DSC_0305.JPG" alt="15/0305" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/singapore/15/DSC_0325.JPG" alt="15/0325" /></p>

<p>Так завершилось наше путешествие по Сингапуру. Одна из давних мечт стала реальностью. Этот город-государство действительно такой, как его описывают: очень современный, аккуратный, спокойный, однако и весьма дорогой. Если у нас когда-нибудь появится возможность обеспечить себя такой сказкой, то мы, пожалуй, воспользуемся этим шансом. Копилка мест, где мы планируем пожить в будущем, пополнилась!</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Азиатская сказка в городе-государстве с необычными законами. Здесь нельзя петь, пользоваться жвачкой. По многим рейтингам это один из лучших городов мира. Чистый, прогрессивный и дорогой Сингапур - хотели бы заплатить за такую азиатскую сказку?]]></summary></entry><entry><title type="html">Гонгконг (香港, Xiānggǎng, Hongkong)</title><link href="https://catdog905.github.io/blog/2024/01/12/hongkong.html" rel="alternate" type="text/html" title="Гонгконг (香港, Xiānggǎng, Hongkong)" /><published>2024-01-12T00:00:00+00:00</published><updated>2024-01-12T00:00:00+00:00</updated><id>https://catdog905.github.io/blog/2024/01/12/hongkong</id><content type="html" xml:base="https://catdog905.github.io/blog/2024/01/12/hongkong.html"><![CDATA[<p>До Гонконга можно довольно быстро и просто добраться из Шэньженя. Метро, таможня — привет, китайский Нью-Йорк!</p>

<p>Да, наконец-то мы оказались в этом знаменитом (и дорогущем) городе мира. Крышесносные небоскребы, квартиры-коробки, межнациональная солянка и многое другое. Вот он — Гонконг!</p>

<p>Уже прибыв в Гонконг, мы обратили внимание на людей, которые выглядели необычно. Они совершенно не были похожими на тех китайцев, с которыми мы жили полгода. Да и среди них было заметно большое количество людей других национальностей. Не всегда даже было понятно, каких именно.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/11/25/hong_kong_metro.jpg" alt="hong_kong_metro" /></p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/11/25/hong_kong_metro_station.jpg" alt="hong_kong_metro_station" /></p>

<p>Любопытно, как менялось наше отношение к такой мультинациональности.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/11/25/slava_and_kate.jpg" alt="slava_and_kate" /></p>

<p>Оказавшись в таком разнообразии культур, испытываешь энтузиазм.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/hongkong/11/DSC_0019_1.JPG" alt="0019_1" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/hongkong/11/DSC_0023_1.JPG" alt="0023_1" /></p>

<p>Но бывают и моменты, когда инстинкт самосохранения его перекрывает, например, когда вдруг из темного и грязного переулка прямо в твою сторону выходит малоопрятный мужчина в изношенной, вонючей одежде.</p>

<p>В то время как некоторые его соотечественники, деловые, ходят по центральным улицам в дорогих пиджачках, на ходу попивая кофе.</p>

<!-- TO DO: (фото центра) -->

<p>На улицах и обеспеченные, и ультра-богатые, и ультра-бедные.</p>

<p>Конечно же, большое количество туристов.</p>

<p>Местные китайцы уникальны. Что уж говорить, если и язык, на котором они говорят, непонятен носителям северного диалекта - наиболее популярного и распространенного в самом Китае и во всем мире (его мы и учим).
Локальный диалект - кантонский. Да, этот тот случай когда даже изучая китайский, не можешь понять ни фразы.
Иероглифы тоже выглядят по-другому.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/hongkong/11/DSC_0943.JPG" alt="0943" /></p>

<p>Чтобы прояснить ситуацию, стоит остановиться на истории города. А у Гонконга она довольно интересная и непростая.</p>

<p>Формальная нынешная система позволяет Гонконгу вести в какой-то мере самостоятельно внутреннюю политику, внешней политикой руководит материковый Китай - “одна страна, две системы”. Уже в 2047 году Гонконг офциально станет частью Китая. Но а пока что это абсолютно самобытный город.</p>

<p>Здесь в ходу собственная валюта - гонконгский доллар. Монетки большие, тяжелые, как будто в форме цветка. Купюры тоже интересные. Так, например, 10 долларов сделаны из необычного материала: не намокающего и не рвущегося.</p>

<figure class="youtube_container">
    <iframe src="https://www.youtube.com/embed/0swUjQyCAA0" frameborder="0" allowfullscreen=""></iframe>
</figure>

<p>Архитектура, инфраструктура, местные люди — все совершенно не похоже на Китай.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/11/25/beautifull_volkswagen.jpg" alt="beautifull_volkswagen" /></p>

<p>Приезжая в Гонконг, замечаешь старомодную и местами пошарпанную архитектуру.</p>

<p>Впрочем, скорее всего, на наше впечатление о Гонконге сильно повлиял китайский опыт, ведь мы привыкли к повсеместным электромобилям, футуристичным небоскребам, роботизированному сервису - словом, ко всему, чем можно описать город будущего. А вот в Гонконге всего этого мы не обнаружили.</p>

<p>Тут как будто все наоборот: иногда возникает ощущение, что попал в прошлое, даже несмотря на обилие высоток. Жизнь словно остановилась в 2000-ых.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/11/25/thin_building.jpg" alt="thin_building" /></p>

<p>А вот и местное <del>ретро-</del>такси.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/11/25/taxi_in_baker_street.jpg" alt="taxi_in_baker_street" /></p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/11/25/taxi_in_night_in_movement.jpg" alt="taxi_in_night_in_movement" /></p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/11/25/taxi_and_bus.jpg" alt="taxi_and_bus" /></p>

<p>Интересно, что на таких машинах часто указана максимальная вместимость пассажиров.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/11/25/taxi_bus_under_road.jpg" alt="taxi_bus_under_road" /></p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/11/25/taxi_in_night.jpg" alt="taxi_in_night" /></p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/11/25/taxi_in_night_back.jpg" alt="taxi_in_night_back" /></p>

<p>Сетевые компании типа Uber вот так маскируют маркировки брендов.</p>

<!-- TO DO: (На двери не видно, надо уточнить) -->

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/11/25/uber_taxi.jpg" alt="uber_taxi" /></p>

<p>В Гонконге проживает 7.5 миллионов человек. Плотность населения ~7500 человек на квадратный километр. 
Ощущение тесноты присутствует.</p>

<p>Отель мы снимали вот в таком вот <del>mansion</del> “особняке” (Chungking mansions).</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/11/25/chungking_mansions.jpg" alt="chungking_mansions" /></p>

<p>Тут даже лифтер есть.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/hongkong/12/DSC_0034.JPG" alt="lifter" /></p>

<p>А номер-то - конура.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/11/25/hostel_internal.jpg" alt="hostel_internal" /></p>

<p>Зато с частным санузлом.</p>

<p>И тараканами 😬.</p>

<p>Зато в Гонконге много небоскрёбов! 💖</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/11/25/building_in_progress.jpg" alt="building_in_progress" /></p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/11/25/building_in_progress_2.jpg" alt="building_in_progress_2" /></p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/11/25/pants_skyscraper_and_others.jpg" alt="pants_skyscraper_and_others" /></p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/11/25/hong_kong_island_landscape_with_peer.jpg" alt="hong_kong_island_landscape_with_peer" /></p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/11/25/cubes_on_the_beach.jpg" alt="cubes_on_the_beach" /></p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/11/25/skycraper_from_park.jpg" alt="skycraper_from_park" /></p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/11/25/skyscrapers_in_the_town.jpg" alt="skyscrapers_in_the_town" /></p>

<p>Кстати, строительные леса в Гонконге делают из бамбука.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/11/25/bamboo_vertical.jpg" alt="bamboo_vertical" /></p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/11/25/bamboo_plane.jpg" alt="bamboo_plane" /></p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/11/25/bamboo_with_building.jpg" alt="bamboo_with_building" /></p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/11/25/bamboo_angled_building.jpg" alt="bamboo_angled_building" /></p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/11/25/camera_bamboo.jpg" alt="camera_bamboo" /></p>

<p>Местные автобусы.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/11/25/red_stoped_bus.jpg" alt="red_stoped_bus" /></p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/11/25/buses_taxi_and_beautifull_car.jpg" alt="buses_taxi_and_beautifull_car" /></p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/hongkong/11/DSC_0009.JPG" alt="0009" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/hongkong/11/DSC_0637.JPG" alt="0637" /></p>

<p>Отойдя от центра на несколько километров, наблюдаешь такие картины. Конечно же, большие дома.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/11/25/usual_hongkong_street.jpg" alt="usual_hongkong_street" /></p>

<p>Ну ооочень же большие дома.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/11/25/usual_tight_hongkong_street.jpg" alt="usual_tight_hongkong_street" /></p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/11/25/usual_tight_hongkong_street_2.jpg" alt="usual_tight_hongkong_street_2" /></p>

<p>Гонконг является городом-портом, поэтому одна из основных достопримечательностей города - его набережная.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/hongkong/11/DSC_0057.JPG" alt="0057" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/hongkong/11/DSC_0067.JPG" alt="0067" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/hongkong/11/DSC_0196.JPG" alt="0196" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/hongkong/11/DSC_0215.JPG" alt="0215" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/hongkong/11/DSC_0485.JPG" alt="0485" /></p>

<p>Здесь же можно увидеть и другую популярную достопримечательность города - 
памятник Брюсу Ли. Статуя была открыта в день, когда Ли исполнилось бы 65 лет (а умер он в возрасте всего 32 лет). Знаменитый актер и мастер боевых искусств провел детство в Гонконге (тогда еще британском), поэтому здесь его любят особенно. Возле памятника всегда толпятся туристы, а некоторые особенно преданные фанаты даже пытаются повторить замысловатые боевые позы, пародируя своего кумира.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/hongkong/11/DSC_0245.JPG" alt="0245" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/hongkong/11/DSC_0235.JPG" alt="0235" /></p>

<p>Город изобилует небоскребами и в принципе огромными зданиями, но, несмотря на это, выглядит довольно зелёным.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/hongkong/11/DSC_0027.JPG" alt="0027" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/hongkong/11/DSC_0036.JPG" alt="0036" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/hongkong/11/DSC_0161.JPG" alt="0161" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/hongkong/11/DSC_0379.JPG" alt="0379" /></p>

<p>Местное (вкусное!) печенье и другие сладости.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/hongkong/fromkate/yummi.jpg" alt="yummi" /></p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/hongkong/fromkate/more_yummis.jpg" alt="more_yummis" /></p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/hongkong/fromkate/more_yummis2.jpg" alt="more_yummis2" /></p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/hongkong/fromkate/twist_n_buckles.jpg" alt="twist_n_buckles" /></p>

<p>Путешествия путешествиями, а бабл-ти по расписанию 
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/hongkong/11/DSC_0337.JPG" alt="0337" /></p>

<p>Развлечения, общедоступные для всего мира (теперь уже исключая из контекста Россию), для нас становятся экслюзивом. Оргинальные McDonald’s, StarBucks, многочисленные бренды одежды тут можно найти на каждом углу.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/hongkong/10/DSC_0984.JPG" alt="0984" /></p>

<p>Многочисленные фильмы доступны в кинотеатрах (вдуматься только: для нас теперь и это уже эксклюзив). Так ведь и еще в оригинале на английском - отличная практика для нас!</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/hongkong/fromkate/IMG_012.jpg" alt="012" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/hongkong/fromkate/IMG_653.jpg" alt="653" /></p>

<p>Короче говоря, приезжая в Гонконг из России или даже Китая, ощущаешь, что тебе доступно все существующее в мире!</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/hongkong/11/DSC_0001.JPG" alt="0001" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/hongkong/fromkate/bazaar.jpg" alt="bazaar" /></p>

<p>Следующее место интереса примечательно для нас по личным причинам: именно здесь впервые за пару лет мы вместе сходили в кино 💕. Смотрели Вилли Вонку с Тимоти Шаламе (в оригинальной озвучке). Краткий отзыв: нам понравилось, рекомендуем и вам!</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/hongkong/fromkate/IMG_873.jpg" alt="873" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/hongkong/fromkate/IMG_799.jpg" alt="799" /></p>

<p>Этим и завершился наш визит Гонкога. Город самобытный, “с перчинкой”, оставляет смешанные ощущения, но от этого только заставляет вернуться.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/hongkong/11/DSC_0001.JPG" alt="0708" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/hongkong/11/DSC_0132.JPG" alt="0132" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/hongkong/11/DSC_0133.JPG" alt="0133" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/hongkong/10/DSC_0937.JPG" alt="0937" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/hongkong/10/DSC_0949.JPG" alt="0949" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/hongkong/11/DSC_0381.JPG" alt="0381" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/hongkong/11/DSC_0444.JPG" alt="0444" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/hongkong/12/DSC_0051.JPG" alt="0051" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/hongkong/12/DSC_0074.JPG" alt="0074" /></p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Боитесь китайского языка, боитесь китайского файервола? Тогда добро пожаловать в Гонконг, а-ля Китайский Нью-Йорк! Первый в мире город по количеству небоскребов, город с колоссальной плотностью населения. А еще это город двухэтажных автобусов :)]]></summary></entry><entry><title type="html">Гуанчжоу (广州, Guǎngzhōu)</title><link href="https://catdog905.github.io/blog/2024/01/09/guangzhou.html" rel="alternate" type="text/html" title="Гуанчжоу (广州, Guǎngzhōu)" /><published>2024-01-09T00:00:00+00:00</published><updated>2024-01-09T00:00:00+00:00</updated><id>https://catdog905.github.io/blog/2024/01/09/guangzhou</id><content type="html" xml:base="https://catdog905.github.io/blog/2024/01/09/guangzhou.html"><![CDATA[<p>В Гуанчжоу мы были проездом - провели там всего 1,5 дня, но зато каких!</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/01/23/guangzhou/night_skyscraper.jpg" alt="night_skyscraper.JPG" /></p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/01/23/guangzhou/hotel_park_caption.jpg" alt="hotel_park_caption.JPG" /></p>

<p>Приезжаешь в Гуанчжоу, и сразу же утопаешь в водовороте бешеного трафика, шумного городского движа и китайских ярмарок. Хотя что еще можно ожидать от крупнейшего торгово-промышленного центра и города, который входит в китайские топы по численности населения.</p>

<p>Начнем обзор Гуанчжоу с улиц города.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/01/23/guangzhou/bus_station_and_second_level_road.jpg" alt="bus_station_and_second_level_road.JPG" /></p>

<p>Ошеломляющие многоуровневые трассы.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/01/23/guangzhou/three_level_road.jpg" alt="three_level_road.JPG" /></p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/01/23/guangzhou/three_level_road_in_dark.jpg" alt="three_level_road_in_dark.JPG" /></p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/01/23/guangzhou/light_second_level_road_2.jpg" alt="light_second_level_road_2.JPG" /></p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/01/23/guangzhou/light_second_level_road.jpg" alt="light_second_level_road.JPG" /></p>

<p>Красивые многоуровневые трассы.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/01/23/guangzhou/human_second_level_road.jpg" alt="human_second_level_road.JPG" /></p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/01/23/guangzhou/beautiful_cross_and_second_level_street.jpg" alt="beautiful_cross_and_second_level_street.JPG" /></p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/01/23/guangzhou/flowers_in_focus.jpg" alt="flowers_in_focus.JPG" /></p>

<p>Вот в доме кто-то уже, наверное, уснул, а Гуанчжоу не спит никогда!</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/01/23/guangzhou/small_house_and_second_level_road.jpg" alt="small_house_and_second_level_road.JPG" /></p>

<p>Темп ночной жизни в Гуанчжоу.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/01/23/guangzhou/dark_second_level_road_2.jpg" alt="dark_second_level_road_2.JPG" /></p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/01/23/guangzhou/dark_second_level_road.jpg" alt="dark_second_level_road.JPG" /></p>

<p>Прогуливаясь уже по дневному городу, мы почувствовали довольно интересную атмосферу, не совсем типичную для мегаполиса. Возникали ассоциации с курортом. Город теплый и яркий: солнечный, зеленый. Местами напоминает огромный уличный базар.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/01/23/guangzhou/a_lot_of_bicycles.jpg" alt="a_lot_of_bicycles.JPG" /></p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/01/23/guangzhou/cross.jpg" alt="cross.JPG" /></p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/01/23/guangzhou/child_runs.jpg" alt="child_runs.JPG" /></p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/01/23/guangzhou/crowdy_street.jpg" alt="crowdy_street.JPG" /></p>

<p>Кстати, такие тут технологичные туалеты. Показывают свободные кабинки на экране снаружи.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/01/23/guangzhou/toilet_dashboard.jpg" alt="toilet_dashboard.JPG" /></p>

<p>Но вернемся к улицам.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/01/23/guangzhou/clothes.jpg" alt="clothes.JPG" /></p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/01/23/guangzhou/man_watch_the_pants.jpg" alt="man_watch_the_pants.JPG" /></p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/01/23/guangzhou/building_2.jpg" alt="building_2.JPG" /></p>

<p>Местами Гуанчжоу ошеломляет монструозной архитектурой и инфраструктурой.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/01/23/guangzhou/antbuildings.jpg" alt="antbuildings.JPG" /></p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/01/23/guangzhou/cross_river.jpg" alt="cross_river.JPG" /></p>

<p>Будничный Гуанчжоу.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/01/23/guangzhou/luck_in_coffe_civilization.jpg" alt="luck_in_coffe_civilization.JPG" /></p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/01/23/guangzhou/woman_on_bycicle_in_thin_street.jpg" alt="woman_on_bycicle_in_thin_street.JPG" /></p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/01/23/guangzhou/thin_street.jpg" alt="thin_street.JPG" /></p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/01/23/guangzhou/building.jpg" alt="building.JPG" /></p>

<p>Доставщики трудятся.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/01/23/guangzhou/motorbycicle_with_baggage.jpg" alt="motorbycicle_with_baggage.JPG" /></p>

<p>Интересно выглядит багажник с крюком для прицепа на мопеде доставщика.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/01/23/guangzhou/motorbicycle_that_can_hang_baggage.jpg" alt="motorbicycle_that_can_hang_baggage.JPG" /></p>

<p>Товарищи-ремонтники трудятся. Похоже, одни мы прохлаждаемся на улицах Гуанчжоу.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/01/23/guangzhou/road_builders.jpg" alt="road_builders.JPG" /></p>

<p>Такая уличная еда популярна как на севере Китая, так и на юге.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/01/23/guangzhou/seafood.jpg" alt="seafood.JPG" /></p>

<p>В центре города увидели приют для кошек.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/01/23/guangzhou/guangzhou_cats.jpg" alt="guangzhou_cats.JPG" /></p>

<p>Побывали в местном модном книжном магазине.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/01/23/guangzhou/apolon.jpg" alt="apolon.JPG" /></p>

<p>Как вам такое: “Зов Ктулху” на китайском?</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/01/23/guangzhou/ctulhu_book.jpg" alt="ctulhu_book.JPG" /></p>

<p>А вот и “Пикник на обочине”.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/01/23/guangzhou/aleans_book.jpg" alt="aleans_book.JPG" /></p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/01/23/guangzhou/crime_and_punishment.jpg" alt="crime_and_punishment.JPG" /></p>

<p>Дядюшка Фрейд.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/01/23/guangzhou/sigmund_freid.jpg" alt="sigmund_freid.JPG" /></p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/01/23/guangzhou/kate_with_book.jpg" alt="kate_with_book.JPG" /></p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/01/23/guangzhou/krizhovnik.jpg" alt="krizhovnik.JPG" /></p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/01/23/guangzhou/library_preview.jpg" alt="library_preview.JPG" /></p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/01/23/guangzhou/library_preview_2.jpg" alt="library_preview_2.JPG" /></p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/01/23/guangzhou/needs_books.jpg" alt="needs_books.JPG" /></p>

<p>Модные здания в центре Гуанчжоу.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/01/23/guangzhou/night_cafee.jpg" alt="night_cafee.JPG" /></p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/01/23/guangzhou/night_cafee_2.jpg" alt="night_cafee_2.JPG" /></p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/01/23/guangzhou/night_skyscraper_2.jpg" alt="night_skyscraper_2.JPG" /></p>

<p>Конечно же, наши любимые высотки!</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/01/23/guangzhou/night_skyscraper_3.jpg" alt="night_skyscraper_3.JPG" /></p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/01/23/guangzhou/skyscraper_with_a_word.jpg" alt="skyscraper_with_a_word.JPG" /></p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/01/23/guangzhou/pink_skyscrapers_view.JPG" alt="pink_skyscraper_view" /></p>

<p>Высотки с иллюминацией.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/01/23/guangzhou/the_biggest_tower.jpg" alt="the biggest_tower.JPG" /></p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/01/23/guangzhou/the_biggest_tower_2.jpg" alt="the biggest_tower_2.JPG" /></p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/01/23/guangzhou/the_biggest_tower_with_kate.jpg" alt="the biggest_tower_with_kate.JPG" /></p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/01/23/guangzhou/the_biggest_tower_with_slava.jpg" alt="the biggest_tower_with_slava.JPG" /></p>

<p>Вот такая вот она - торговая и промышленная столица Китая. Наша прогулка по Гуанчжоу закончена, и мы поехали дальше - в Шэньчжень!</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Небоскребы, небоскребы, небоскребы. Магазины, рынки, торговые лавки. И конечно же, много современных, модных мест в Гуанчжоу.]]></summary></entry><entry><title type="html">Шеньчжень (深圳, Shēnzhèn)</title><link href="https://catdog905.github.io/blog/2024/01/09/shenzhen.html" rel="alternate" type="text/html" title="Шеньчжень (深圳, Shēnzhèn)" /><published>2024-01-09T00:00:00+00:00</published><updated>2024-01-09T00:00:00+00:00</updated><id>https://catdog905.github.io/blog/2024/01/09/shenzhen</id><content type="html" xml:base="https://catdog905.github.io/blog/2024/01/09/shenzhen.html"><![CDATA[<p>Сколько провинций и городов уже объездили, до сих пор удивляемся китайскому разнообразию и богатству. Есть крупные города, высокие по уровню политической и экономической значимости — они по праву ухоженные, обеспеченные, местами “вылизанные”. Но в Китае такую характеристику можно дать не одному, не двум городам, да даже и не в таких порядках тут счет.</p>

<p>Разные города обладают разными потенциалами и естественно разными бюждежтами, но все они словно логически объединены какой-то общей идеей.</p>

<p>По инфраструктуре (транспортной системе, организации общественных мест), приложениям и сервисам маленькие города отличаются от мегаполисов только мастшабом. Если в столичном Пекине опрятное метро, то и в городах поменьше оно такое же аккуратное, даже дизайн зачастую похож. Чистые улицы как и в Шанхае (там по улицам ходят специальные работники с метлами-крючками и удаляют с дороги все, чему не положено лежать на ней), так и в Гуйлине: в основном нет неухоженных и уж тем более откровенно загаженных улиц, особенно в прогулочных местах.</p>

<p>То есть с переездом из одного китайского города в другой не чувствуешь кардинальной разницы в уровне развития. В России же если ты, например, приезжаешь в столицу, ты словно оказываешься в другом государстве.</p>

<p>Однако при путешествии по Китаю может покидать по сезонам. Зимнее путешествие из Пекина в Шеньчжень перебросит вас из зимы в лето.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/11/24/beautiful_captions_on_the_building_with_flowers.jpg" alt="beautiful_captions_on_the_building_with_flowers.JPG" /></p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/11/24/flowers_near_hotel_on_sidewalk.jpg" alt="flowers_near_hotel_on_sidewalk.JPG" /></p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/11/24/skyscrapers_from_park_near_kmall.jpg" alt="skyscrapers_from_park_near_kmall.JPG" /></p>

<p>Цивилизация в Шеньчжене развивается прямо в тропических зарослях. Круглогодичная жара, солнце, вездесущие ароматные растения, как в ботаническом саду, еще и птицы поют и чуть ли не вокруг тебя летают. Естественно такой город привлекает не только китайцев (Шеньчжень входит в топы городов мира по скорости прироста населения), но и многих туристов. Впрочем, понятно почему.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/11/24/hotel_garden.jpg" alt="hotel_garden.JPG" /></p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/11/24/hotel_pavement.jpg" alt="hotel_pavement.JPG" /></p>

<p>Город находится на юге Китая, в провинции Гуандун. В Шэньжень мы приехали из Гуанчжоу. Час на скоростном поезде и из одного китайского мегаполиса мы очутились уже в другом.</p>

<p>В рамках рыночных реформ в 70ых годах Шеньчжень начали обустраивать, и цель была серьезная — “новый” Шеньчжень задумывался как “китайский ответ Гонконгу”.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/11/24/skyscrapers.jpg" alt="skyscrapers.JPG" /></p>

<p>Город небоскребов.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/11/24/skyscrapers_2.jpg" alt="skyscrapers_2.JPG" /></p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/11/24/the_most_big_skyscraper_in_day_3.jpg" alt="the_most_big_skyscraper_in_day_3.JPG" /></p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/11/24/skyscrapers_6.jpg" alt="skyscrapers_6.JPG" /></p>

<p>Жили мы в модном новом районе, где расположился арт-квартал со стильными бутиками, центрами дизайна, молодежными кофейнями, кафе и ресторанами.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/11/24/green_building_2.jpg" alt="green_building_2.JPG" /></p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/11/24/road_to_the_hotel.jpg" alt="road_to_the_hotel.JPG" /></p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/11/24/coffee_near_the_hotel.jpg" alt="coffee_near_the_hotel.JPG" /></p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/11/24/art_space_strange_guys.jpg" alt="art_space_strange_guys.JPG" /></p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/11/24/ciosk_in_art_space.jpg" alt="ciosk_in_art_space.JPG" /></p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/11/24/tea_stone.jpg" alt="tea_stone.JPG" /></p>

<p>Возле многочисленных смузи-мест в этом районе паркуются Tesla, Lamborghini и прочие.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/11/24/expensive_cars_near_art_space.jpg" alt="expensive_cars_near_art_space.JPG" /></p>

<p>Вообще, в наши дни китайцы-богачи — нередкое явление. Обеспеченные китайцы любят тратить деньги, в том числе и напоказ: любят кричащие о их баснословном состоянии бренды, люксовые машины.</p>

<p>Шеньчжень — инновационный центр на стиле.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/11/24/shenzhen_style.jpg" alt="shenzhen_style.JPG" /></p>

<p>Одним из знаковых мест Шеньчженя и, пожалуй, всего Китая является рынок электроники. Это такой квартал высокоэтажных ТЦ, в котором продается абсолютно ВСЕ из мира техники.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/11/24/electronic_market_enterance.jpg" alt="electronic_market_enterance.JPG" /></p>

<p>Провели мы там почти целый день, хотя приехали туда по большей части просто из любопытства. Более того, в квартале электроники мы починили всю сломанную технику: разбитые экраны ноутбука и планшета. Их нам починили за несколько часов по стоимости в разы ниже, чем если бы мы это сделали в России. Помимо этого прикупили еще несколько новых прикольных штук.</p>

<p>Изначально вообще думали, что в Китае закупимся техникой.
Если вы, например, давно мечтаете о какой-то определенной модели телефона и приезжаете в Китай в надежде ее купить, то скорее всего вас ждет… облом.</p>

<p>Китайцы уже давно весьма “упакованные”, уровень жизни в Китае сейчас выше, чем в России. Техника (даже ту, которую они здесь же и производят) в Китае продается дороже, чем в России.
Есть и другой нюанс оффлайн шоппинга. Заходя в магазин с целью узнать про интересующую модель устройства, зачастую обнаруживаешь, что ее уже нет в продаже, а на витрине красуются уже новинки. Китайский прогресс несется со скростью их электропоездов. Новинки техники появляются и тут же заменяются еще более продвинутыми вариантами.</p>

<p>Если же ты, человек из каменного века, пришел в магазин за телефончиком, выпущенным пару лет назад, то в лучших случаях тебе предложат оформить его под заказ, а иногда могут предложить б/у-шную альтернативу. Так мы купили объектив для камеры — выяснилось, что зеркальные камеры уже давно сменили беззеркалки.</p>

<hr />

<p>Если же вы думаете, что Шеньчжень — это такой бездушный, каменный технополис, то категоричеки заблуждаетесь!</p>

<p>Шеньчжень богат уютными прогулочными местами. Во многих таких местах райская природа сочетанется с элементами современности, но тем и привлекательнее.</p>

<p>На фоне традиционного китайского сада возвышаются небоскребы.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/11/24/the_most_big_skyscraper_in_day_1.jpg" alt="the_most_big_skyscraper_in_day_1.JPG" /></p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/11/24/the_most_big_skyscraper_in_night_2.jpg" alt="the_most_big_skyscraper_in_night_2.JPG" /></p>

<p>Конечно же, есть пруд с мостиком. 😊</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/11/24/bridge_in_park_near_kmall.jpg" alt="bridge_in_park_near_kmall.JPG" /></p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/11/24/building_on_lake_in_park_near_kmall.jpg" alt="building_on_lake_in_park_near_kmall.JPG" /></p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/11/24/building_on_lake_in_park_near_kmall_2.jpg" alt="building_on_lake_in_park_near_kmall_2.JPG" /></p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/11/24/duck.jpg" alt="duck.JPG" /></p>

<p>Кстати, этот небоскреб является самым высоким зданием в Шеньчжене. Конечно же, мы в нем побывали.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/11/24/the_most_big_skyscraper_in_day_2.jpg" alt="the_most_big_skyscraper_in_day_2.JPG" /></p>

<p>Мы беспрепятственно прошли в отель на 96 этаже высотки, откуда открывается фантастичекая панорама.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/11/24/the_most_big_skyscraper_central_exhibition.jpg" alt="the_most_big_skyscraper_central_exhibition.JPG" /></p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/11/24/the_most_big_skyscraper_first_view.jpg" alt="the_most_big_skyscraper_first_view.JPG" /></p>

<p>Вид на ночной город.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/11/24/night_town_view_1.jpg" alt="night_town_view_1.JPG" /></p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/11/24/night_town_view_2.jpg" alt="night_town_view_2.JPG" /></p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/11/24/night_town_view_2_vertical.jpg" alt="night_town_view_2_vertical.JPG" /></p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/11/24/the_most_big_skyscraper_library.jpg" alt="the_most_big_skyscraper_library.JPG" /></p>

<p>Пафос по-китайски.</p>

<p>Роскошь. Роскошь! Пожалкйста, больше роскоши!</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/11/24/the_most_big_skyscraper_car_enterance.jpg" alt="the_most_big_skyscraper_car_enterance.JPG" /></p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/11/24/lamp_above_the_restaurant.jpg" alt="lamp_above_the_restaurant.JPG" /></p>

<p>Все. Спасибо.</p>

<p>Вообще, в Шеньчжене довольно много пафосных развлечений, популярных среди как туристов, так и богатых китайцев. Побывали мы в парке SeaWorld. Территория парка обстуроена в евпропейском стиле.</p>

<p>Снова дорогие бутики.</p>

<p>Модная китайская ярмарка.</p>

<p>А вот и вишенка! Корабль.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/11/24/ship_side_walk.jpg" alt="ship_side_walk.JPG" /></p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/11/24/ship_front_view.jpg" alt="ship_front_view.JPG" /></p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/11/24/waterjump.jpg" alt="waterjump.JPG" /></p>

<p>Пожалуй, хватит богатств. Нормальная жизнь в Шэньжене тоже существует.</p>

<p>В городе есть две известные цлицы: цлицы дешевой еды и дешевой одежды.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/11/24/the_most_big_skyscraper_in_day_4.jpg" alt="the_most_big_skyscraper_in_day_4.JPG" /></p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/11/24/buildings_near_mac_world.jpg" alt="buildings_near_mac_world.JPG" /></p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/11/24/beautiful_captions_on_the_building.jpg" alt="beautiful_captions_on_the_building.JPG" /></p>

<p>Часто в подобных местах можно увидеть китайских блогеров. Они что-то расказывают, показывают, поют — в общес, устраивают бепслатный перформанс для прохожих.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/11/24/bloger_1.jpg" alt="bloger_1.JPG" /></p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/11/24/bloger_2.jpg" alt="bloger_2.JPG" /></p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/11/24/bloger_3.jpg" alt="bloger_3.JPG" /></p>

<p>Древнекитайская империя Макдональдс.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/11/24/mac_world.jpg" alt="mac_world.JPG" /></p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/11/24/majong.jpg" alt="majong.JPG" /></p>

<p>Архитектура в Шеньжене.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/11/24/building_with_strange_shape.jpg" alt="building_with_strange_shape.JPG" /></p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/11/24/flowers_building_in_art_space.jpg" alt="flowers_building_in_art_space.JPG" /></p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/11/24/greed_building_1.jpg" alt="greed_building_1.JPG" /></p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/11/24/high_building_near_the_hotel.jpg" alt="high_building_near_the_hotel.JPG" /></p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/11/24/sidewalk_in_art_space.jpg" alt="sidewalk_in_art_space.JPG" /></p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/11/24/skyscrapers_3.jpg" alt="skyscrapers_3.JPG" /></p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/11/24/skyscrapers_4.jpg" alt="skyscrapers_4.JPG" /></p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/11/24/skyscrapers_5.jpg" alt="skyscrapers_5.JPG" /></p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/11/24/strange_building_fix.jpg" alt="strange_building_fix.JPG" /></p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/2024/11/24/back_enterance_near_hotel.jpg" alt="back_enterance_near_hotel.JPG" /></p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Сказка по-китайски (особенно для таких гиков, как мы). Солнечный, жаркий, зеленый, ультрасовременный город и по совместительству мировой центр электроники. Здесь можно затариться как всевозможными готовыми девайсами, так и любыми отдельными компонентами. Здесь они (по китайским традициям) представлены в огроменном ассортименте.]]></summary></entry><entry><title type="html">Гуйлинь (桂林, Guìlín)</title><link href="https://catdog905.github.io/blog/2024/01/07/guilin.html" rel="alternate" type="text/html" title="Гуйлинь (桂林, Guìlín)" /><published>2024-01-07T00:00:00+00:00</published><updated>2024-01-07T00:00:00+00:00</updated><id>https://catdog905.github.io/blog/2024/01/07/guilin</id><content type="html" xml:base="https://catdog905.github.io/blog/2024/01/07/guilin.html"><![CDATA[<p>Китай мы хотели изучить разнопланово, поэтому следующим пунктом нашего путешествия выбрали городок, который совершенно не похож ни на один другой, посещенный нами ранее. Это Гуйлинь (桂林, Guìlín). Запрятанный в горах маленький город с советской атмосферой и дикой эстетикой.</p>

<p>Гуйлинь — довольно уютный южный городок, известный очаровательными пейзажами.</p>

<p>Здесь нет метро, плохо работает интернет, вместо прогулочных парков здесь горы.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/guilin/1.jpeg" alt="1" /></p>

<p>Когда мы вышли из вокзала, его здание напомнило нам советскую архитектуру: ее консервативный и в каком-то смысле устаревший вид.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/guilin/2.jpeg" alt="2" /></p>

<p>Первый вечер в Гуйлине встретил нас туманом и дождём. Поскольку климат тропический, дожди здесь бывают часто.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/guilin/3.jpeg" alt="3" /></p>

<p>К счастью, следующие дни был ясными. Основной сезон дождей здесь все-таки летом, а не зимой. Почти все дни нашего пребывания здесь погода была солнечной и теплой (~ 15-17 градусов). Кстати, это был первый город в нашем путешествии, где мы сняли куртки и шапки.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/guilin/4.jpeg" alt="4" /></p>

<p>Гуйлинь находится на юге Китая, в горах Нанлин.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/guilin/5.jpeg" alt="5" /></p>

<p>Карта города Гуйлинь.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/guilin/6.jpeg" alt="6" /></p>

<p>Город действительно очень маленький: центр можно обойти за час-полтора.</p>

<p>Горы не только окружают Гуйлинь, но и возвышаются прямо посреди города.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/guilin/7.jpeg" alt="7" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/guilin/8.jpeg" alt="8" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/guilin/9.jpeg" alt="9" /></p>

<hr />

<h2 id="холм-слоновый-хобот-elephant-trunk-hill">Холм “Слоновый хобот” (Elephant Trunk Hill)</h2>

<p>Необязательно куда-то ехать, красоту можно увидеть прямо в городе.</p>

<p>Первым делом мы отправились к холму под названием “Слоновый хобот”. Если взглянуть на как бы отступающий от основной части холма столб, а также задействовать воображение, то в каменной груде действительно можно разглядеть слона, который опустил хобот в озеро и пьет из него воду.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/guilin/10.jpeg" alt="10" /></p>

<p>А вот фотографии, сделанные за хоботом “слона”.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/guilin/11.jpeg" alt="11" /></p>

<p>Но вернёмся к подножию горы. Первым делом нас встречают пальмы.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/guilin/12.jpeg" alt="12" /></p>

<p>И миниатюрный водопад.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/guilin/13.jpeg" alt="13" /></p>

<p>Растительность в парке разнообразная. Тут вам и лиственные деревья, и пальмы-веера.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/guilin/14.jpeg" alt="14" /></p>

<p>Здесь же открываются и горные пейзажи.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/guilin/15.jpeg" alt="15" /></p>

<p>На холм слонового хобота можно забраться. Вот лестница, ведущая на его вершину.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/guilin/16.jpeg" alt="16" /></p>

<p>Еще одна лестница.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/guilin/17.jpeg" alt="17" /></p>

<p>Многочисленные ступеньки.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/guilin/18.jpeg" alt="18" /></p>

<p>И вот мы наконец наверху.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/guilin/19.jpeg" alt="19" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/guilin/20.jpeg" alt="20" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/guilin/21.jpeg" alt="21" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/guilin/22.jpeg" alt="22" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/guilin/23.jpeg" alt="23" /></p>

<p>Зелень повсюду. Запахи от нее чудесны.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/guilin/24.jpeg" alt="24" /></p>

<p>К слову, наблюдать за прекрасным можно даже и в туалете.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/guilin/25.jpeg" alt="25" /></p>

<hr />

<h2 id="озеро-мулонг">Озеро Мулонг</h2>

<p>Продолжим обзор гуйлиньских красот.</p>

<p>Горы есть и у озера Мулонг. Вы только посмотрите на эти пейзажи!</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/guilin/26.jpeg" alt="26" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/guilin/27.jpeg" alt="27" /></p>

<p>Но не только природа здесь чудесна — стоит отметить и архитектуру традиционных китайских парков. Мы уже давно хотели побывать в китайском парке “с картинки” и вот нашли такой в Гуйлине. Тут и горы, и озеро, и пагода, и даже мостик.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/guilin/28.jpeg" alt="28" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/guilin/29.jpeg" alt="29" /></p>

<p>Начнем с пагоды. Это такое многоярусное здание с множеством крыш. Крыши загнуты, чтобы “злые духи с них скатывались”, если верить китайским поверьям.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/guilin/30.jpeg" alt="30" /></p>

<p>Вообще, вогнутые крыши — отличительная особенность многих традиционных китайских зданий.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/guilin/31.jpeg" alt="31" /></p>

<p>Элегантные павильоны для укрытия в китайском саду.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/guilin/32.jpeg" alt="32" /></p>

<p>Еще один важный элемент китайского сада — вода. Гуйлинь известен не только горами, но и водными ландшафтами. Здесь даже популярен туристический маршрут “две реки, четыре озера”, который охватывает систему водных каналов и многочисленнных прудов, в центре которой — река Лицзян.</p>

<p>Напомним, что мы же сейчас прогуливаемся у озера Мулонг (木龙湖, озеро деревянного дракона). А вот и фото этого озера.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/guilin/33.jpeg" alt="33" /></p>

<p>В китайских садах часто можно увидеть мосты.  они традиционно символизируют свзязь человека с природой.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/guilin/34.jpeg" alt="34" /></p>

<p>Вид на холм в этом же парке.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/guilin/35.jpeg" alt="35" /></p>

<p>Кстати, наткнуться на гору можно даже просто во время прогулок по улицам города. Идешь, идешь, и бац — натыкаешься на гору.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/guilin/36.jpeg" alt="36" /></p>

<hr />

<h2 id="центральный-прогулочный-квартал">Центральный прогулочный квартал</h2>

<p>В центре города есть интересный прогулочный квартал. В основном состоит он из магазинчиков и ларьков с едой.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/guilin/37.jpeg" alt="37" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/guilin/38.jpeg" alt="38" /></p>

<p>Увидели вот такое мохнатое чудо.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/guilin/39.jpeg" alt="39" /></p>

<p>Да еще и не одно.</p>

<p>Похожи они на альпак. Видимо, завезенные.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/guilin/40.jpeg" alt="40" /></p>
<figure class="youtube_container">
    <iframe src="https://www.youtube.com/embed/ozxRDVj4KLU" frameborder="0" allowfullscreen=""></iframe>
</figure>
<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/guilin/41.jpeg" alt="41" /></p>

<p>Соверемнные модные кафешки и кофейни в Гуйлине тоже любят.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/guilin/42.jpeg" alt="42" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/guilin/43.jpeg" alt="43" /></p>

<p>Такие заведения с дизайном в китайской тематике выглядят весьма колоритными как снаружи, так и внутри.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/guilin/44.jpeg" alt="44" /></p>

<p>А вот и китайский Starbucks.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/guilin/45.jpeg" alt="45" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/guilin/46.jpeg" alt="46" /></p>

<p>Даже матрешки продаются на китайском рынке!</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/guilin/47.jpeg" alt="47" /></p>

<p>Конечно, в городе есть и набережная.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/guilin/48.jpeg" alt="48" /></p>

<hr />

<h2 id="природа-города-гуйлинь">Природа города Гуйлинь</h2>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/guilin/49.jpeg" alt="49" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/guilin/50.jpeg" alt="50" /></p>

<h3 id="парк-около-холма-слонового-хобота">Парк около холма слонового хобота</h3>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/guilin/51.jpeg" alt="51" /></p>

<p>В парках часто включается торжественная музыка. Гуляют пенсионеры, гуляют молодые. Кто-то танцует, кто-то занимается спортом, а кто-то просто сидит и отдыхает.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/guilin/52.jpeg" alt="52" /></p>

<p>А здесь китайские пенсионеры играют в по-своему стилизованные карты: вместо цифр и мастей — иероглифы.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/guilin/53.jpeg" alt="53" /></p>

<h3 id="центральный-парк">Центральный парк</h3>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/guilin/54.jpeg" alt="54" /></p>

<p>Огроменное дерево в центральном парке. Для одной ветки даже опору сделали, чтобы не сломалась под тяжестью собственного веса.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/guilin/55.jpeg" alt="55" /></p>

<p>Интересно, что и в городе Гуйлинь китайцы не обошлись без стен. Территория центрального парка окружена ими.</p>

<p>Вот его карта.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/guilin/56.jpeg" alt="56" /></p>

<hr />

<h2 id="интересный-факт">Интересный факт</h2>

<p>Вместо метро здесь автобусы, и большинство из них - двухэтажные.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/guilin/57.jpeg" alt="57" /></p>

<hr />

<h2 id="люди">Люди</h2>

<h3 id="русский-концерт-от-китайского-деда">Русский концерт от китайского деда</h3>

<p>Гуйлинь стал для нас местом необычных встреч и знакомств.</p>

<p>Первое случилось, когда на улице мы встретили гиперактивного китайского деда. Он потребовал снимать его на камеру и устроил концерт. Исполнил песню, которую назвал русской.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/guilin/58.jpeg" alt="58" /></p>
<figure class="youtube_container">
    <iframe src="https://www.youtube.com/embed/PVALMwJ7kMM" frameborder="0" allowfullscreen=""></iframe>
</figure>

<p>Попросил сфотографировать это.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/guilin/59.jpeg" alt="59" /></p>

<p>А в конце попращался с нами на всех языках, которые знал.</p>

<figure class="youtube_container">
    <iframe src="https://www.youtube.com/embed/H1sy04LdNXM" frameborder="0" allowfullscreen=""></iframe>
</figure>

<h3 id="уличное-гадание-от-бешеного-дед">Уличное гадание от бешеного дед</h3>

<p>А теперь поделимся историей о том, как мы чуть не стали жертвами уличного развода.</p>

<p>Одним теплым днем беспечно прогуливались мы по скверу. Вдоль улочки сидели китайские пенсионеры; многие из них продавали уличную дребедень. Среди них же сидел и дедок, который, однако, ничего не продавал, но заметно обрадовался нашему появлению. С большим энтузиазмом он улыбался нам и приглашал присесть на соседний свободный стульчик. То ли жара, расплавляющая мозги, то ли вера в отлаженную китайскую систему безопасности избавила нас от излишней бдительности, к тому же, нас так активно зазывали. Быстро мы поддались на уговоры и присели рядом.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/guilin/60.jpeg" alt="60" /></p>

<p>Оказалось, что дед занимался гаданиями по руке. И вот нагадал он каждому из нас много счастья, много денег, много детей и жизни чуть ли не до сотни лет, конечно же. К тому времени вокруг уже собралась толпа китайцев, которых позабавило это действо. Когда нас уже убедили в безграничной удаче от рождения, будущих несметных богатствах и далее по списку, с нас потребовали счет. По 100 юаней с каждого (~2600 р. за двоих). Причем можно было услышать, как какой-то недоумевающий парень из толпы спрашивает у этого китайского Нострадамуса, почему цена-то “неправильная”. А тот естественно на китайском же ему отвечает, мол, цена верная [для этих иностранных зевак], а ты вообще уйди от сюда и не мешайся. Тут же две китайские девчонки протягивают нам телефон с тектом в переводчике. Так китаянки предупреждали нас о том, что ходить на эту улицу не надо, так как здесь часто обманывают. Да мы и сами это уже поняли. Мы решили отделаться от деда-хироманта 20 юанями и уйти. Но дедуля побежал за нами, требуя оставшиеся деньги. В какой-то момент стало и правда страшно. Он шел за нами и громко возмущался. Каким-то образом нам все же удалось разойтись с ним на наших условиях.</p>

<p>После этого нас догнали те девочки-китаянки и пригласили вместе пообедать.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/guilin/61.jpeg" alt="61" /></p>

<p>Получилось так, что они накормили нас хот-потом с креветками. Официанты в этом же кафе то ходили вокруг нас, то стояли рядом, смотрели на нас и улыбались. Также включали нам русскую музыку. Одна официантка вообще обсыпала нас комплиментами, обменялась с нами вичатом и на выходе вручила напитки в подарок.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/guilin/62.jpeg" alt="62" /></p>

<p>Такие вот китайские приключения. От фиаско к фурору.</p>

<hr />

<p>Гуйлинь — маленький атмосферный город. Пусть он и не числится в первых номерах туристических гайдов по Китаю, Гуйлинь может быть иллюстрацией другой, спокойной и размеренной жизни в Китае — за чертой шумных мегаполисов.</p>

<p>Конечно же, главная “сила” такого города — это природа, поэтому под конец просто оставим некоторые фотографии из нашей большой коллекции. Наслаждайтесь!</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/guilin/63.jpeg" alt="63" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/guilin/64.jpeg" alt="64" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/guilin/65.jpeg" alt="65" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/guilin/66.jpeg" alt="66" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/guilin/67.jpeg" alt="67" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/guilin/68.jpeg" alt="68" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/guilin/69.jpeg" alt="69" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/guilin/70.jpeg" alt="70" /></p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Вы думали, что Китай - только про небоскребы и толпы людей? А вот и не так! Гуйлинь тому доказательство. Запрятанный в горах маленький город с советской атмосферой и дикой эстетикой. Холмы, озера, уютные парки - это все про Гуйлинь.]]></summary></entry><entry><title type="html">Чэнду (成都, Chéngdū)</title><link href="https://catdog905.github.io/blog/2024/01/03/chengdu.html" rel="alternate" type="text/html" title="Чэнду (成都, Chéngdū)" /><published>2024-01-03T00:00:00+00:00</published><updated>2024-01-03T00:00:00+00:00</updated><id>https://catdog905.github.io/blog/2024/01/03/chengdu</id><content type="html" xml:base="https://catdog905.github.io/blog/2024/01/03/chengdu.html"><![CDATA[<p>Бамбук, панды, мандарины, косплееры, hot pot. Так можно коротко описать наш Новый год в Китае, а именно в Чэнду.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/chengdu/1.jpeg" alt="1" /></p>

<p>Если поподробнее, то рассказ стоит начать с самого города.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/chengdu/2.jpeg" alt="2" /></p>

<p>Город Чэнду является столицей провинции Сычуань. Эта провинция известна живописной природой, горами. На западе, например, возвышаются горы, являющиеся частью знаменитого Тибетского нагорья.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/chengdu/3.jpeg" alt="3" /></p>

<p>Сам же Чэнду -  промышленный и инновационный город. Примечательно, что в провинции Сычуань расположен один из важнейших космодромов Китая.</p>

<p>Мы приехали в Чэнду, и тут же нас встретил туман. Все дело в местном климате - влажном субтропическом.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/chengdu/4.jpeg" alt="4" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/chengdu/5.jpeg" alt="5" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/chengdu/6.jpeg" alt="6" /></p>

<p>Провода здесь повсюду. Тянутся через десятки деревьев, высаженных вдоль дорог.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/chengdu/7.jpeg" alt="7" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/chengdu/8.jpeg" alt="8" /></p>

<p>А вот светофор, закреплённый на бамуке)</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/chengdu/9.jpeg" alt="9" /></p>

<p>И среди всего этого тропического леса возвышается множество многоэтажных домов.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/chengdu/10.jpeg" alt="10" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/chengdu/11.jpeg" alt="11" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/chengdu/12.jpeg" alt="12" /></p>

<p>На улицах Чэнду часто можно заметить такие китайские “тук-туки” с мандаринами, экзотическими фруктами, бамбуком и не только.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/chengdu/13.jpeg" alt="13" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/chengdu/14.jpeg" alt="14" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/chengdu/15.jpeg" alt="15" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/chengdu/16.jpeg" alt="16" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/chengdu/17.jpeg" alt="17" /></p>

<p>Примечательна также амплитуда температур: в то время как летом в Чэнду  ~25°С, зимой ~6°С. Зимой снега нет - может, только дождь.</p>

<p>Если вы задаетесь вопросом, что можно делать в это время в таком мокром и не очень-то солнечном городе, то подсказку вам могут дать следующие фотографии.</p>

<p>Это мегафигурка прямо на крыше здания.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/chengdu/18.jpeg" alt="18" /></p>

<p>Строительное ограждение.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/chengdu/19.jpeg" alt="19" /></p>

<p>Значки туалета в торговом центре.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/chengdu/20.jpeg" alt="20" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/chengdu/21.jpeg" alt="21" /></p>

<p>Несколько фигурок в том же ТЦ.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/chengdu/22.jpeg" alt="22" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/chengdu/23.jpeg" alt="23" /></p>

<p>Указатель.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/chengdu/24.jpeg" alt="24" /></p>

<p>Уличный магазин игрушек.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/chengdu/25.jpeg" alt="25" /></p>

<p>Да, Чэнду - город панд. Их изображения преследуют повсюду. Все дело в том, что в Чэнду находится Китайский природный заповедник больших панд. Можно сказать, что этот заповедник и сами панды стали символом города.</p>

<p>Конечно же, мы побывали в этом центре панд.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/chengdu/26.jpeg" alt="26" /></p>

<p>Из-за видовых особенностей, вырубки бамбуковых лесов, а также браконьерства, панды стали уязвимым видом. Китайцы этим очень обеспокоены, поэтому и создали специальный заповедник. Благодаря ему численность панд стала увеличиваться.</p>

<p>Парк представляет из себя лес, среди которого проложены асфальтированные дорожки для посетителей. У панд достаточно большие загоны. Бывает, панду и не видно в тропических зарослях, если она где-то спряталась.</p>

<p>Панды довольно крупные, пушистые и толстенькие. Для животных здесь созданы максимально комфортные условия.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/chengdu/27.jpeg" alt="27" /></p>

<p>В основном большие панды либо лежат,</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/chengdu/28.jpeg" alt="28" /></p>

<p>либо сидят и кушают.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/chengdu/29.jpeg" alt="29" /></p>

<figure class="youtube_container">
    <iframe src="https://www.youtube.com/embed/b0VeO3gINuA" frameborder="0" allowfullscreen=""></iframe>
</figure>

<p>Впрочем, иногда и забавляются.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/chengdu/30.jpeg" alt="30" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/chengdu/31.jpeg" alt="31" /></p>
<figure class="youtube_container">
    <iframe src="https://www.youtube.com/embed/acSNGxBUfpM" frameborder="0" allowfullscreen=""></iframe>
</figure>

<p>Этот вот, вообще, на дерево залез.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/chengdu/32.jpeg" alt="32" /></p>

<p>Бамбук - главная еда для панд.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/chengdu/33.jpeg" alt="33" /></p>

<p>В заповеднике можно увидеть и детенышей панд, но только в определенный сезон, когда они рождаются, - поздним летом.</p>

<p>Не все знают, но существует и другой вид панд - малая (или красная) панда. Но вообще говоря, объединяет их только название. Обнаружена малая панда была даже раньше своего большого товарища.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/chengdu/34.jpeg" alt="34" /></p>

<p>Малая панда похожа то ли на лисоподобного медведя, то ли на кошку, то ли на енота. В любом случае, она просто очень милая.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/chengdu/35.jpeg" alt="35" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/chengdu/36.jpeg" alt="36" /></p>

<p>Они намного актвинее больших панд. Очень любят бегать и лазать по деревьям.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/chengdu/37.jpeg" alt="37" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/chengdu/38.jpeg" alt="38" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/chengdu/39.jpeg" alt="39" /></p>
<blockquote>
  <p>Когда малые панды встречают опасность и не могут убежать, они встают, чтобы показаться больше и испугать врага.</p>
</blockquote>

<p>В этом же центре встретили павлина.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/chengdu/40.jpeg" alt="40" /></p>

<p>Очень здорово, что посетители могут увидеть животных так близко.</p>

<p>Отдельно стоит отметить и природу самого парка. Звуки и запахи здесь - будто ты в сказку попал. Всюду растут разные экзотичные цветы. Скрывающиеся в местных зарослях птицы очень любят петь.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/chengdu/41.jpeg" alt="41" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/chengdu/42.jpeg" alt="42" /></p>

<p>Конечно же, здесь растет бамбук. Да еще какой! Вы только посмотрите, как он прогнулся под собственным весом.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/chengdu/43.jpeg" alt="43" /></p>

<p>А вот и бамбуковая башня.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/chengdu/44.jpeg" alt="44" /></p>

<hr />

<h2 id="новый-год">Новый год</h2>

<p>Новый год, как вы уже поняли, мы праздновали именно в Чэнду.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/chengdu/45.jpeg" alt="45" /></p>

<p>В Китае главым праздником является праздник весны (春节, chūnjié) - Китайский Новый год.</p>

<p>Однако Рождество (24-25 декабря) и Новый год для китайцев тоже примечательны. Тут уже можно подумать, что у китайцев 3 схожих праздника, еще и таких близких по календарю, но давайте разберемся.</p>

<p>Уже в середине декабря в китайских городах можно увидеть рождественско-новогоднюю тематику, хотя Рождество китайцы особо не празднуют, как европейцы, например. Праздничная атрибутика в основном относится к магазинам и кафе и связана с приходом иностранных компаний на китайский рынок. Людей же радует, да и покупателей привлекает).</p>

<p>А вот начало января в Китае, как и у нас, отмечают, хотя и без масштабных празднований. С 30 декабря по 1 января у китайцев официальные выходные. 31-ого многие люди выходят на улицы, гуляют.</p>

<p>По улицам Чэнду прогулялись и мы. Забрели в аутентичный квартал.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/chengdu/46.jpeg" alt="46" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/chengdu/47.jpeg" alt="47" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/chengdu/48.jpeg" alt="48" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/chengdu/49.jpeg" alt="49" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/chengdu/50.jpeg" alt="50" /></p>

<p>Побывали на прогулочной улице, где продают сувениры и еду.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/chengdu/51.jpeg" alt="51" /></p>

<p>Китайцы занимаются каллиграфией.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/chengdu/52.jpeg" alt="52" /></p>

<p>Закупились мандаринами. Кстати, их китайцы тоже любят и везде продают в это время.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/chengdu/53.jpeg" alt="53" /></p>

<p>Основной движ начинается поздно вечером. Толпы людей собираются на улицах. Многие, особенно молодежь, наряжаются.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/chengdu/54.jpeg" alt="54" /></p>

<p>Ходят в бары, клубы, рестораны.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/chengdu/55.jpeg" alt="55" /></p>
<blockquote>
  <p>Местный клуб</p>
</blockquote>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/chengdu/56.jpeg" alt="56" /></p>

<p>В центре города мы заглянули в какой-то торговый центр. Оказалось, все 7 его этажей посвящены аниме.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/chengdu/57.jpeg" alt="57" /></p>

<p>Фанаты аниме и всего, что с ним связано, наряжаются в эпатажные костюмы, скупают магазины либо же сбиваются в группки и фоткаются. Выглядит это, как минимум, необычно, а в какой-то момент становится вообще пугающим, но с другой стороны, такой яркий косплей-перформанс создает атмосферу праздника и веселья.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/chengdu/58.jpeg" alt="58" /></p>

<p>Не только девушкам, но и парням макияж помогал из людей перевоплотиться в вымышленных чудиков. И конечно, почти у всех были покрашены волосы.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/chengdu/59.jpeg" alt="59" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/chengdu/60.jpeg" alt="60" /></p>

<p>Куда же без кошачьих ушек.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/chengdu/61.jpeg" alt="61" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/chengdu/62.jpeg" alt="62" /></p>

<p>Часто можно было заметить молодых блогеров. В основном это девушки, которые танцуют на камеру. У многих для этого есть специальная аппаратура, а те, у кого ее нет, используют различные другие способы съемок.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/chengdu/63.jpeg" alt="63" /></p>

<p>Оказавшись на новом месте, всегда любопытно узнать традиции других людей. Мы остановились в отеле, популярном среди и китайских, и иностранных туристов. Там мы пообщались со студентом из Германии, который приехал в Тайвань на учебу по обмену, а теперь путешествует на каникулах, как и мы.</p>

<p>Познакомились с семьей из Малайзии, которая собирается в горное путешествие. Оказалось, что многие люди отправляются в горные туры из Чэнду.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/chengdu/64.jpeg" alt="64" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/chengdu/65.jpeg" alt="65" /></p>

<p>Подружились со студенткой-китаянкой, которая учится в Великобритании, но сейчас вернулась домой на время каникул. Она рассказала о жизни и учебе в Англии. Поделилась особенностями местного быта. Удивила стоимостью обучения в своем вузе). Примечательно, что свое пребывание в Великобритании она охарактеризовала так: “I don’t like it, but I do not hate it” (не особо-то и нравится, но и не ненавижу). Рассказала, что среди прочих иностранных студентов с ней также учатся и русские, приехавшие из Питера, Москвы, но почему-то плохо знающие английский 😂.</p>

<p>Одним вечером мы посетили организованное нашим отелем мероприятие, которое называется Hot pot (или 火锅, huǒ guō) - горячий огненный котел. Люди, сидящие за столом перед большим кипящим котлом, все вместе кидают в него различные ингредиенты. Так все вместе готовят национальное Сычуаньское блюдо.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/chengdu/66.jpeg" alt="66" /></p>

<p>Было очень вкусно и весело! Впрочем, так можно целиком охарактеризовать наш визит Чэнду.</p>

<hr />

<p>Что можно в итоге сказать о Чэнду? Это технологичный, современный город с уникальной и удивительной природой, точно достойный посещения. Здесь можно пообщаться с другими иностранными туристами, попробовать пряную Сычуаньскую кухню и, конечно же, увидеть панд!</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/chengdu/67.jpeg" alt="67" /></p>
<blockquote>
  <p>Панды играют в маджонг!!!</p>
</blockquote>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Бамбук, панды, мандарины, косплееры, hot pot. Так можно коротко описать наш Новый год в Китае, а именно в Чэнду.]]></summary></entry><entry><title type="html">Сиань (西安, Xi’an)</title><link href="https://catdog905.github.io/blog/2023/12/31/xian.html" rel="alternate" type="text/html" title="Сиань (西安, Xi’an)" /><published>2023-12-31T00:00:00+00:00</published><updated>2023-12-31T00:00:00+00:00</updated><id>https://catdog905.github.io/blog/2023/12/31/xian</id><content type="html" xml:base="https://catdog905.github.io/blog/2023/12/31/xian.html"><![CDATA[<p>Сиань стал первой точкой в нашем большом путешествии. Отправились в Сиань мы прямиком из Пекина: ночь в поезде, и к утру мы оказались уже в древнем городе и некогда столице Китая.</p>

<p>Уставшие, но таки дотащившие свои чемоданы, пьем кофе у Барабанной башни.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/xian/1.jpeg" alt="1" /></p>

<p>(Нет, это не реклама, просто вкусный кофе 😊)</p>

<p>В первый день мы забрались на местную городскую стену (Xi’an City Wall или 西安城墙). Раньше она охраняла город от врагов, а сейчас притягивает толпы людей, причем не только китайцев, но и иностранных туристов. В общем, это одна из главных достопримечательностей города. Тут вам и тысячелетняя история, и наследие ЮНЕСКО. В некоторых туристических гайдах писали, что неискушенного путешественника сложно удивить, но вот нам местная стена точно понравилась.</p>

<p>Только фонарики чего стоят.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/xian/2.jpeg" alt="2" /></p>

<p>Особенно вечером.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/xian/3.jpeg" alt="3" /></p>

<p>Стена словно отгораживает старую часть Сианя от вторжения современных небоскребов.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/xian/4.jpeg" alt="4" /></p>

<p>Когда с одной стороны ее обступают высокие современные здания, на противоположной виднеются небольшие атмосферные домики.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/xian/5.jpeg" alt="5" /></p>

<p>Кстати, если приглядеться, то можно заметить, чем занимаются люди в старой части города. Вроде ночь, а нигде не задёрнуты шторы. Не волнуются китайцы сильно насчёт приватности.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/xian/6.jpeg" alt="6" /></p>

<p>Пока представители буржуйского класса изучают меню ресторана, работяги сверху залипают в экраны ноутбуков. Работают.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/xian/7.jpeg" alt="7" /></p>

<p>А может, просто запутались в таком количестве иконок на рабочем столе и пытаются наконец в них разобраться.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/xian/8.jpeg" alt="8" /></p>

<p>Понаблюдали мы за частной жизнью китайцев - и хватит. Тем более, прямо на стене мы увидели прокатные велосипеды и решили взять один. К слову, впервые попробовали ведосипед - тандем. Штука прикольная, как и название марки велосипеда (те, кто в теме, поймут), вот только дорога вымощена брусьями так, что каждый из них ты чувствуешь под собой 😂.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/xian/9.jpeg" alt="9" /></p>

<p>Кстати, изначально стена представляла собой земляную насыпь, верхушка которой была выложена кирпичами.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/xian/10.jpeg" alt="10" /></p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/xian/11.jpeg" alt="11" /></p>

<p>После прогулки по стене наткнулись на уличную китайскую дискотеку.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/xian/12.jpeg" alt="12" /></p>

<p>Проезжая, со стены увидели квартал, который с легкой руки назвали “красными фонарями” :), но точное название нам не известно. Это была ярмарка еды, как выяснилось.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/xian/13.jpeg" alt="13" /></p>

<p>Кстати, именно здесь стали очевидны кулинарные различия с тем же Пекином (северная часть Китая). Здесь вам и китайские лепешки, и различные жареные китайские блюда, и сладкие чипсы, например, со вкусом манго.</p>

<p>Махуа - косички из теста, по вкусу очень напоминающие чипсы.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/xian/14.jpeg" alt="14" /></p>

<p>Конечно, лапша.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/xian/15.jpeg" alt="15" /></p>

<p>В Сиане популярен такой фруктовый напиток. Готовят его обычно из груши или граната.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/xian/16.jpeg" alt="16" /></p>

<p>А это рисовый десерт на палочке. Сладкий и вкусный, честно-честно!</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/xian/17.jpeg" alt="17" /></p>

<p>Такие пироги.</p>

<hr />

<h2 id="гробница-императора-цинь-шихуанди">Гробница императора Цинь Шихуанди</h2>

<p>Главной целью визита Сианя ожидаемо была Гробница императора Цинь Шихуанди со знаменитой Терракотовой армией.</p>

<p>Музейный комплекс находится в окрестностях Сианя. Добраться до него можно на метро + автобусе примерно за 2 часа.</p>

<p>Почти на выходе из автобуса вас подлавливают гиды, представляются официальными. Вся эта сцена показалась нам подозрительной, поэтому мы купили сначала билеты, потом все-таки согласились на экскурсию от гида, которая подкараулила нас у кассы (к слову, экскурсией остались очень довольны!).</p>

<p>Музейный комплекс представляет собой погребальный косплекс под курганом. На территории находятся три павильона. В каждом из них можно увидеть воинов.</p>

<h3 id="это-первый-павильон">Это первый павильон.</h3>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/xian/18.jpeg" alt="18" /></p>

<p>Здесь и находится знаменитая армия.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/xian/19.jpeg" alt="19" /></p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/xian/20.jpeg" alt="20" /></p>

<p>То, что сейчас доступно взору туристов, - реконструкция разрушенной армии. Не все воины восстановлены, большая часть площадки лежит в руинах. В первой гробнице всего 1000 статуй из 6000 реконструированы.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/xian/21.jpeg" alt="21" /></p>

<p>Так происходит реконструкция.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/xian/22.jpeg" alt="22" /></p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/xian/23.jpeg" alt="23" /></p>

<p>Оказалось, что знаменитая армия была найдена совсем недавно - в 1974 году обычными сианьскими крестьянами, которые копали землю в поисках воды. Что уж говорить, если весь город - нераскопанная (или unexcavated, как говорила наша гид) реликвия. Факт наличия многих исторических ценностей, зарытых под землей, даже затруднил строительство местного метро. Такой вот двухэтажный город. Но вернемся к гробнице.</p>

<h3 id="третий-павильон">Третий павильон.</h3>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/xian/24.jpeg" alt="24" /></p>

<h3 id="последний-второй-павильон">Последний, второй, павильон.</h3>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/xian/25.jpeg" alt="25" /></p>

<p>Общее количество воинов во всех трех хранилищах оценивается 8000 тысячами. Но спустя два тысячилетия лишь один остался в сохранности. Прозвали его, как ни странно, Lucky (то есть удачливый).</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/xian/26.jpeg" alt="26" /></p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/xian/27.jpeg" alt="27" /></p>

<p>Император Цинь Шихуанди является одним из самых известных правителей Китая, великий реформатор, объединивший Китай, он же жестокий диктатор. Именно по его приказу и была сооружена гробница великих масштабов и для него самого, и для его богатств. А армию соорудили как бы для защиты. То, что император любил и ценил при жизни, он пожелал сохранить и после своей смерти. Такая вот древняя форма вещизма.</p>

<p>Сам император похоронен отдельно, но его гробницу было решено оставить нераскопанной. Таково решение властей.</p>

<p>Примечательные штуки из сувенирной лавки.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/xian/28.jpeg" alt="28" /></p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/xian/29.jpeg" alt="29" /></p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/xian/30.jpeg" alt="30" /></p>

<hr />

<h2 id="кото-кафе">Кото-кафе</h2>

<p>Побывали, значит, в местной кофейне с котиками.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/xian/31.jpeg" alt="31" /></p>

<p>Заходим, нас сразу просят обработать руки антисептиком, чтобы не пачкать кошечек. Там же на входе замечаем интересную схему, на которой изображенно, как правильно гладить кошек.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/xian/32.jpeg" alt="32" /></p>

<p>Забегая вперёд, скажу, что все кошки максимально ласковые и покладистые, трогай хоть за лапки, хоть за брюшко. Очень игривые, вот этот котяра, например, только и пытался, что запрыгнуть на стол, поиграть с кофейными чашками.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/xian/33.jpeg" alt="33" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/xian/34.jpeg" alt="34" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/xian/35.jpeg" alt="35" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/xian/36.jpeg" alt="36" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/xian/37.jpeg" alt="37" /></p>

<p>Кафе называется “Сats &amp; Piano Coffee”, поэтому и пианино здесь имеется.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/xian/38.jpeg" alt="38" /></p>

<p>Прямо за ним находится домик котиков, они иногда туда заходят через специальную дверь.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/xian/39.jpeg" alt="39" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/xian/40.jpeg" alt="40" /></p>

<p>Приведу несколько портретов местных кошек.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/xian/41.jpeg" alt="41" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/xian/42.jpeg" alt="42" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/xian/43.jpeg" alt="43" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/xian/44.jpeg" alt="44" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/xian/45.jpeg" alt="45" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/xian/46.jpeg" alt="46" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/xian/47.jpeg" alt="47" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/xian/48.jpeg" alt="48" /></p>

<p>Кстати, кофе тут тоже нам понравился^^.</p>

<hr />

<p>Так и подошло к концу наше знакомство с Сианем, колоритным, живым городом. Он более молодежный и хипстерский в сравнении с консервативным и строгим Пекином и более атмосферный, если сравнивать с современным и технологичным Шанхаем.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/xian/49.jpeg" alt="49" /></p>

<p>В городе много молодежи, возможно, потому что Сиань также известен как образовательный центр Китая - в городе находится порядка 50 университетов. Местные китайцы нам показались довольно раслабленными, яркими.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/xian/50.jpeg" alt="50" />
<img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/xian/51.jpeg" alt="51" /></p>

<p>Сиань - достойный город для изучения многообразного и разнопланового Китая и просто классное место для посещения.</p>

<p><img src="https://storage.yandexcloud.net/yarkivaev-blog/xian/52.jpeg" alt="52" /></p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Знаменитая Терракотовая армия, древняя городская стена и многое другое в первом пункте нашего большого путешествия по Китаю!]]></summary></entry></feed>